譚文豪促律師會查周浩鼎涉違操守

節錄

譚文豪促律師會查周浩鼎涉違操守

譚文豪

【本報訊】民建聯立法會議員葛珮帆及周浩鼎，早前引用匿名消息指控高院法官黃崇厚，指對方促藍絲法官說話要小心，司法機構已回覆內容不實，惟兩人仍死咬不放。公民黨立法會議員譚文豪去信香港律師會，查詢身為律師的周浩鼎未經求證下作出指控，是否有違律師操守。而周否認向司法機構施壓，反質疑譚向律師會投訴是打壓。

指法庭被屈 政府無譴責

譚文豪接受查詢時稱，留意到自8月中開始，紅色媒體及保皇黨不斷攻擊司法機構，如包括何俊堯在內的五位法官被點名為「黃官」，令司法機構受壓，譚指周浩鼎本身為律師，但在沒實質證據下藉詞匿名信向司法機構大興問罪之師，而司法機構最終澄清不是事實，譚質問：「作為律師，佢（周）有冇fact check（求證）？求其有封匿名信就要求司法機構交代，唔係低水平到咁呀？」譚稱會去信律師會查詢周此舉是否違反律師操守，又指若以政府不時出稿譴責失實指控時，為何未有出稿譴責製造失實輿論的人及媒體，「點解唔支持吓司法機構？」

周否認施壓，。。。。。。

左派近日將矛頭指向終審法院首席。。。。。。

何妖過撚份到咁Law Soc都仲未出手啦 頂頂驚都未撚驚過

打龍通都冇事啦

Law Soc 做商業case 地產case都搵飽食醉
操咩守

佢大叫「殺無赦」都無事啦

操守？

飛機佬叫唔係omdb叫？

Push

周浩鼎專業資格係響邊間拎